<resources>
    <string name="app_name">БГТУ</string>
    <string name="Glav">Главная</string>
    <string name="Факультеты">Факультеты</string>
    <string name="Галерея">Галерея</string>
    <string name="Расписание_занятий">Расписание занятий</string>
    <string name="Разное">Разное</string>
    <string name="Контакты">Контакты</string>
    <string name="Мы_на_карте">Мы на карте</string>
    <string name="ONE">1. Лесохозяйственный факультет</string>
    <string name="TWO">2. Факультет технологии и техники лесной промышленности</string>
    <string name="THREE">3. Факультет технологии органических веществ</string>
    <string name="FOUR">4. Факультет химической технологии и техники</string>
    <string name="FIVE">5. Факультет издательского дела и полиграфии</string>
    <string name="SIX">6. Инженерно-экономический факультет</string>
    <string name="SEVEN">7. Факультет информационных технологий</string>
    <string name="EIGHT">8. Заочный факультет</string>
    <string name="NINE">9. Факультет общественных профессий</string>
    <string name="TEN">10. Факультет доуниверситетской подготовки</string>
    <string name="ELEVEN">11. Деканат по работе с иностранными студентами</string>
    <string name="news_2">Конкурс проектов малых садов</string>
    <string name="news_1">ХХІІ научно-методическая конференция</string>
    <string name="news_3">Международная выставка-конгресс «Высокие технологии. Инновации. Инвестиции»</string>
    <string name="belsu">belstu</string>
    <string name="gerb">gerb</string>
    <string name="background">background</string>
    <string name="title_activity_faculties">faculties</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="_">sob</string>
    <string name="События">События</string>
    <string name="title_activity_les">Les</string>

    <string name="kurs1">1 курс</string>
    <string name="kurs2">2 курс</string>
    <string name="kurs3">3 курс</string>
    <string name="kurs4">4 курс</string>
    <string name="k1">k1</string>
    <string name="k1_1">k1_1</string>
    <string name="k4">k4</string>
    <string name="k4_1">k4_1</string>
    <string name="kontakti">Контакты</string>
    <string name="title_activity_fullscreen">FullscreenActivity</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="splashscreen">gerb</string>
    <string name="by_Dima_Shumanski">App by Dima Shumanski</string>

    <string name="zagl">Лесохозяйственный факультет</string>
    <string name="data">Дата создания:</string>
    <string name="data1">1 октября 1930 года</string>
    <string name="sost">Состав факультета:</string>
    <string name="sost1">В состав факультета входят 7 кафедр:\n• Кафедра лесоводства\n• Кафедра охотоведения\n• Кафедра лесоустройства\n• Кафедра лесозащиты и древесиноведения\n• Кафедра ландшафтного проектирования и садово-паркового строительства\n• Кафедра лесных культур и почвоведения\n• Кафедра туризма и природопользования</string>
    <string name="prepod">Количество преподавателей:</string>
    <string name="prepod1">95, в том числе 9 докторов наук и профессоров, 55 доцентов и кандидатов наук</string>
    <string name="stud">Количество студентов:</string>
    <string name="stud1">более 950</string>
    <string name="istor">Историческая справка:</string>
    <string name="istor1">\tЛесохозяйственный факультет является старейшим факультетом университета. Он ведет свою историю с 1930 года, когда на базе Горецкой сельскохозяйственной академии был создан Белорусский лесотехнический институт. До 1961 года в этом университете готовились кадры для лесного комплекса республики. \n\tОсновным направлением работы коллектива факультета в последние годы является создание и совершенствование многоуровневой системы подготовки специалистов лесного хозяйства, соответствующей мировым стандартам.</string>
    <string name="spec">Специальности:</string>
    <string name="spec1">• 1-75 01 01 «Лесное хозяйство» (Квалификация «Инженер лесного хозяйства»), специализации:\n\t1. 1-75 01 01 01 «Лесоведение и лесоводство»\n\t2. 1-75 01 01 02 «Лесоохотничье хозяйство и побочное пользование лесом»\n\t3. 1-75 01 01 03 «Защита леса» 1-75 01 01 04 «Информационные системы в лесном хозяйстве»\n\t4. 1-75 01 01 06 «Лесовосстановление и питомническое хозяйство»\n\t5. 1-75 02 01 «Садово-парковое строительство» (Квалификация «Инженер садово-паркового строительства»)\n• 1-89 02 02 «Туризм и природопользование» (Квалификация «Специалист по туризму и природопользованию»)</string>
    <string name="maig">Магистратура (специальности):</string>
    <string name="maig1">• 1-75 80 03 «Лесоведение и лесоводство, лесные пожары и борьба с ними»\n• 1-75 80 01 «Лесные культуры, селекция и семеноводство»\n• 1-75 80 04 «Защита растений»\n• 1-75 08 05 «Озеленение населенных пунктов»\n• 1-75 80 02 «Лесоустройство и лесная таксация»</string>
    <string name="asp">Аспирантура (специальности):</string>
    <string name="asp1">• 06.01.07 «Защита растений»\n• 06.03.02 «Лесоведение, лесоводство, лесоустройство, лесная таксация»\n• 06.03.01 «Лесные культуры, селекция, семеноводство»</string>
    <string name="napr">Основные направления научных исследований:</string>
    <string name="napr1">\tНаучные исследования на факультете направлены на разработку и внедрение новых технологий возобновления и выращивания леса, повышения его продуктивности, интегрированных методов защиты насаждений, раннего выявления повреждений, в том числе на основе анализа аэрофотоснимков, разработку научно-обоснованных систем рубок главного пользования, а также учета лесов с использованием геоинформационных систем, которые позволяют качественно повысить уровень управления лесными ресурсами за счет высокоэффективных методов анализа картографической информации и дистанционного зондирования лесов.</string>

    <string name="zagl2">Факультет технологии и техники лесной промышленности</string>
    <string name="data2">\tФакультет создан в июле 1988 г. в результате объединения двух старейших факультетов: лесоинженерного и механической технологии древесины, основы которых были заложены в 1930 г.</string>
    <string name="sost2">В состав факультета входят 8 кафедр: \n• Кафедра лесных дорог и организации вывозки древесины \n• Кафедра лесных машин и технологии лесозаготовок \n• Кафедра технологии деревообрабатывающих производств \n• Кафедра технологии и дизайна изделий из древесины\n• Кафедра деревообрабатывающих станков и инструментов \n• Кафедра энергосбережения, гидравлики и теплотехники \n• Кафедра материаловедения и технологии металлов \n• Кафедра деталей машин и подъемно-транспортных устройств</string>
    <string name="prepod2">более 90, в том числе 9 докторов наук и профессоров, 64 кандидата наук и доцента</string>
    <string name="stud2">около 850 студентов, 6 магистрантов и 6 аспирантов</string>
    <string name="istor2">\tЗа годы своего функционирования факультетом выпущено более 16000 специалистов. В последнее время на факультете были открыты две специальности. В 1997 г. – специальность «Энергоэффективные технологии и энергетический менеджмент», специализации «Энергоэффективные технологии и энергетический менеджмент в лесном комплексе» и «Энергоэффективные технологии и энергетический менеджмент в химическом комплексе», в 1999 г. специальность «Профессиональное обучение» специализация «Деревообработка», по которым подготовка специалистов в республике раннее не велась. На факультете функционирует совет по защите докторских и кандидатских диссертаций по специальностям: 05.21.01 «Технология и машины лесозаготовок и лесного хозяйства» и 05.21.05 «Древесиноведение, технология и оборудование деревообработки». Обучение осуществляется на современном уровне по новым образовательным стандартам и новым инновационным технологиям.</string>
    <string name="spec2">• 1-46 01 01 «Лесоинженерное дело» (выпускающие кафедры лесных машин и технологии лесозаготовок, лесных дорог и организации вывозки древесины) \n• 1-36 05 01«Машины и оборудование лесного комплекса» (выпускающие кафедры лесных машин и технологии лесозаготовок и деревообрабатывающих станков и инструментов) \n• 1-46 01 02 «Технология деревообрабатывающих производств» (выпускающие кафедры технологии деревообрабатывающих производств и технологии и дизайна изделий из древесины) \n• 1-08 01 01-04 «Профессиональное обучение» (деревообработка) (выпускающая кафедра технологии и дизайна изделий из древесины) \n• 1-43 01 06 «Энергоэффективные технологии и энергетический менеджмент» (выпускающая кафедра энергосбережения, гидравлики и теплотехники).</string>
    <string name="maig2">• 1-36 80 05 «Технология и машины лесозаготовок и лесного хозяйства» \n• 1-46 80 01 «Древесиноведение, технология и оборудование деревообработки» \n• 1-43 80 02 «Энергоэффективные системы и комплексы»</string>
    <string name="asp2">• 05.21.01 – Технология и машины лесозаготовок и лесного хозяйства (технические науки) \n• 05.21.05 – Древесиноведение, технология и оборудование деревопереработки (технические науки) \n• 01.04.14 – Теплофизика и теоретическая теплотехника</string>
    <string name="napr2">\tНаучные основы ресурсосберегающих и экологически безопасных технологий, транспортных систем и оборудования для переработки древесного сырья на инновационную и экспортоориентированную продукцию, обеспечивающих рациональное использование сырьевых, энергетических и трудовых ресурсов</string>
    <string name="kontakti2">Учреждение образования «Белорусский государственный технологический университет» \n\nЮридический адрес: УО «БГТУ», ул.Свердлова, 13а, 220006, г.Минск, Республика Беларусь \nтел./факс 327-62-17 \n\nРектор Войтов Игорь Витальевич \nWEB-страница https://www.belstu.by \nE-mail: rector@belstu.by</string>
    <string name="v_razrab">В разработке</string>

    <string name="zag13">Факультет информационных технологий</string>
    <string name="data3">Факультет создан в мае 2014 г.</string>
    <string name="sost3">В состав факультета входят 5 кафедр: \n• Кафедра информационных систем и технологий\n• Кафедра информатики и веб-дизайна \n• Кафедра физики \n• Кафедра инженерной графики \n• Кафедра история Беларуси и политологии</string>
    <string name="prepod3">более 70, в том числе 8 докторов наук и профессоров, 48 кандидата наук и доцента</string>
    <string name="stud3">544 студента, 2 магистранта и 3 аспиранта</string>
    <string name="istor3">-</string>
    <string name="spec3">Факультет ИТ готовит специалистов по 4 специальностям: \n• 1-40 05 01 «Информационные системы и технологии» (выпускающая кафедра информационных систем и технологий) \n• 1-98 01 03 «Программное обеспечение информационной безопасности мобильных систем» (выпускающая кафедра информационных систем и технологий) \n• 1-40 01 01 «Программное обеспечение информационных технологий» (выпускающая кафедра информационных систем и технологий) \n• 1-47 01 02 «Дизайн электронных и веб-изданий» (выпускающая кафедра информационных систем и технологий)</string>
    <string name="maig3">• 1-31 80 10 Теоретические основы информатики \n• 1-40 80 02 Системный анализ, управление и обработка информации (по отраслям)</string>
    <string name="asp3">• 05.13.05 Элементы и устройства вычислительной техники и систем управления</string>
    <string name="napr3">• информационные и инновационные технологии в образовании \n• защита информации в компьютерных системах и сетях \n• имитационные модели и программные средства для разработки радиолокационных систем и бортовой аппаратуры спутников навигационных систем</string>

    <string name="zag14">Факультет химической технологии и техники</string>
    <string name="data4">1968 г.</string>
    <string name="sost4">В состав факультета входят 12 кафедр, из них 8 – выпускающие. \nКафедры факультета: \n• Кафедра общей и неорганической химии; \n• Кафедра физической и коллоидной химии; \n• Кафедра химии, технологии электрохимических производств и материалов электронной техники; \n• Кафедра технологии неорганических веществ и общей химической технологии; \n• Кафедра химической технологии вяжущих материалов; \n• Кафедра технологии стекла и керамики; \n• Кафедра промышленной экологии; \n• Кафедра механики материалов и конструкций; \n• Кафедра машин и аппаратов химических и силикатных производств; \n• Кафедра процессов и аппаратов химических производств; \n• Кафедра автоматизации производственных процессов и электротехники; \n• Кафедра теоретической механики.</string>
    <string name="prepod4">129, в их числе 15 докторов наук и 95 кандидатов наук</string>
    <string name="stud4">1065 студентов из Республики Беларусь, Российской Федерации, Туркменистана, Литвы, Украины, Узбекистана, Казахстана, Ирана и др. 40 магистрантов и 19 аспирантов</string>
    <string name="istor4">В 1961 г. в связи со стремительным развитием химической промышленности в БССР Белорусскому лесотехническому институту была поручена подготовка высококвалифицированных специалистов для химического комплекса Республики, а сам Лесотехнический институт был переименован в Белорусский технологический институт им. С.М. Кирова. В 1965 г. создана кафедра процессов и аппаратов химических производств на химико-технологическом факультете БТИ им. С.М. Кирова. В 1966 г. образована кафедра машин и аппаратов химических производств. В 1968 г. на химико-технологическом факультете уже обучалось около 2000 студентов. Поэтому в 1968 г. факультет был разделен на два факультета: - химической технологии и техники (ХТиТ), - технологии органических веществ (ТОВ). Позже в 1976 г. из политехнического института были переведен силикатные специальности \'Химическая технология стекла\', \'Химическая технология керамики и огнеупоров\', \'Химическая технология вяжущих материалов\'. В 1981 г. была открыта специальность \'Технология электрохимических производств\'. В 1988 г. на факультете ХТиТ была открыта специальность \'Автоматизация технологических процессов и производств\', и в этом же году - специальность \'Охрана окружающей среды и рациональное использование природных ресурсов\'. В 1989 г. была открыта специальность \'Конструирование и производство изделий из композиционных материалов\'. С 1993 по 1996 г. были открыты специальности полиграфического профиля. Факультет увеличился численно, и в 2000 г. из факультета ХТиТ был выделен факультет издательского дела и полиграфии. За время существования факультета подготовлено 10132 инженера.</string>
    <string name="spec4">В настоящее время на факультете ведется подготовка высококвалифицированных кадров по 6 специальностям и 27 специализациям, ориентированным на промышленность Республики Беларусь: \n• 1-36 01 08 «Конструирование и производство изделий из композиционных материалов» (инженер-механик); \n• 1-36 07 01 «Машины и аппараты химических производств и предприятий строительных материалов» (инженер-механик); \n• 1-53 01 01 «Автоматизации технологических процессов и производств» (инженер по автоматизации); \n• 1-48 01 01 «Химическая технология неорганических веществ, материалов и изделий» (инженер-химик-технолог); \n• 1-48 01 04 «Технология электрохимических производств» (инженер-химик-технолог); \n• 1-57 01 01 «Охрана окружающей среды и рациональное использование природных ресурсов» (инженер-химик-эколог).</string>
    <string name="maig4">• 1-33 80 02 Геоэкология; \n• 1-36 80 06 Машины, агрегаты и процессы (по отраслям);\n• 1-36 80 07 Процессы и аппараты химических технологий; \n• 1-41 80 02 Технология и оборудование для производства полупроводников, материалов и приборов электронной техники; \n• 1-48 80 01 Технология неорганических веществ; \n• 1-48 80 02 Технология силикатных и тугоплавких неметаллических материалов; \n• 1-48 80 06 Технология электрохимических процессов и защита от коррозии; \n• 1-53 80 01 Автоматизация и управление технологическими процессами и производствами (по отраслям).</string>
    <string name="asp4">• 01.04.02 Теоретическая физика; \n• 02.00.01 Неорганическая химия; \n• 02.00.04 Физическая химия; \n• 02.00.05 Электрохимия; \n• 02.00.21 Химия твердого тела; \n• 05.02.13 Машины, агрегаты и процессы (по отраслям); \n• 05.13.06 Автоматизация и управление технологическими процессами и производствами; \n• 05.17.01 Технология неорганических веществ; \n• 05.17.11 Технология силикатных и тугоплавких неметаллических материалов; \n• 05.17.06 Технология и переработка полимеров и композитов; \n• 25.00.36 Геоэкология.</string>
    <string name="napr4">• разработка физико-химических основ создания малоэнергоемких технологий получения неорганических веществ, композиционных материалов и оборудования технического, строительного и агрохимического назначения; \n• исследования в области нанотехнологий и водородной энергетики; \n• оценка воздействия производственных объектов на окружающую среду и разработка технического и технологического обеспечения обращения с отходами производства и потребления.</string>

    <string name="zag15">Факультет технологии органических веществ</string>
    <string name="data5">1968 г.</string>
    <string name="sost5">8 кафедр (общеобразовательные – 4; выпускающие – 4):\n• Кафедра технологии нефтехимического синтеза и переработки полимерных материалов \n• Кафедра химической переработки древесины \n• Кафедра биотехнологии и биоэкологии \n• Кафедра физико-химических методов сертификации продукции \n• Кафедра органической химии \n• Кафедра аналитической химии \n• Кафедра безопасности жизнидеятельности \n• Кафедра иностранных языков</string>
    <string name="prepod5">более 130, в том числе 1 член-корреспондент НАН Беларуси, 14 докторов наук и профессоров, 73 доцента и кандидата наук</string>
    <string name="stud5">порядка 1500 студентов, 20 магистрантов, 31 аспирант, и 4 соискателя</string>
    <string name="istor5">Впервые подготовка специалистов профиля факультета была начата в 1960 г. по специальности \'Химическая технология древесины\' в составе факультета механической технологии древесины. В 1961 г. одновременно с реорганизацией Белорусского лесотехнического института в технологический был создан химико-технологический факультет (ХТФ). Стремительное развитие факультета потребовало образования новых специальных и общеобразовательных кафедр. В 1964 г. созданы выпускающие кафедры: химической технологии древесины, технологии неорганических веществ, технологии переработки пластмасс. Одновременно происходила дальнейшая реорганизация общеобразовательных химических кафедр. Созданы кафедры органической химии, общей и неорганической химии, физической и коллоидной химии, аналитической химии. В 1965 г. была создана кафедра процессов и аппаратов химических производств, от которой в 1966 г. отделилась кафедра машин и аппаратов химических производств, затем создана кафедра технологии переработки нефти и газа. Таким образом, химико-технологический факультет в первые годы своего существования развивался очень быстро, и к 1968 г. на нем уже обучалось почти 2000 студентов. Поэтому в этом году факультет был разделен на факультет технологии органических веществ и факультет химической технологии и техники.</string>
    <string name="spec5">• Химическая технология органических веществ, материалов и изделий (специализации: «Технология основного органического и нефтехимического синтеза», «Технология лакокрасочных материалов», «Технология пластических масс», «Технология переработки эластомеров», «Технология переработки пластических масс»). \n• Химическая технология переработки древесины (специализации: «Технология целлюлозно-бумажных производств», «Технология древесных плит и пластиков», «Технология лесохимических производств» «Технология гидролизных и микробиологических производств»). \n• Биотехнология (специализации: «Биотехнология энергоносителей», «Технология ферментов, витаминов и продуктов брожения», «Технология жиров, эфирных масел и парфюмерно-косметических продуктов»). \n• Технология лекарственных препаратов (специализации: «Промышленная технология лекарственных препаратов», «Тонкий органический синтез»). \n• Биоэкология. \n• Физико-химические методы и приборы контроля качества продукции (cпециализации: «Сертификация промышленных товаров», «Сертификация продовольственных товаров», «Сертификация фармацевтической продукции»).</string>
    <string name="maig5">• 1-33 80 01 Экология; \n• 1-38 80 06 Приборы и методы контроля природной среды, веществ, материалов и изделий материалов; \n• 1-48 80 03 Технология органических веществ; \n• 1-48 80 04 Технология и переработка полимеров и композитов; \n• 1-48 80 05 Химическая технология топлив и высокоэнергетических веществ; \n• 1-48 80 07 Технология и оборудование химической переработки биомассы дерева; химия древесины; \n• 1-48 80 08 Биотехнология; \n• 1-48 80 09 Технология жиров, эфирных масел и парфюмерно-косметических продуктов</string>
    <string name="asp5">• 02. 00. 06 Высокомолекулярные соединения \n• 03. 02. 03 Микробиология \n• 03. 01. 06 Биотехнология (в том числе бионанотехнологии) \n• 05. 11. 13 Приборы и методы контроля природной среды, веществ, материалов и изделий \n• 05. 16. 09 Материаловедение (по отраслям) \n• 05. 17. 04 Технология органических веществ \n• 05. 17. 06 Технология переработка полимеров и композитов \n• 05. 21. 03 Технология и оборудование химической переработки биомассы дерева; химия древесины</string>
    <string name="napr5">Разработка научных основ синтеза высокомолекулярных химических соединений, технологий получения и переработки синтетических, природных и биополимерных материалов, фито- и ферментных препаратов, лекарственных средств и древесного сырья. Практическое применение физико-химических методов анализа свойств и контроля качества веществ и продукции химической, фармацевтической, пищевой и других отраслей промышленности. Новые методы получения, исследования и модифицирования наноструктурированных систем. Обеспечение промышленной безопасности.</string>
    <string name="k1_11">k1</string>

</resources>
